{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_054002",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "근암문집"
    },
    "text": "木版本。6巻3冊。高麗大学図書館所蔵。ユ·チドクの本貫は全州で、字は道俊、初名は致淑です。1冊は詩·部·書があります。書には彼の族形であり師匠である柳致明に載せた2編の文をはじめ27編があります。2、3、4、5冊には雑著があります。「晩録」は太極と陰陽·義理·処世·噴水などについて解説した文です。『師門記聞』は、先生から普段聞いた性理学の基礎概念を問答式にまとめたものです3、4、5巻に載っている『林麗問答』は、現実改革に対する著者の考えを示しています。まず、総論では実践的学問、すなわち「致容」の学問姿勢を強調しました。この文は3つの部分に分かれていますが、1部では法制·専制·浮世·嫡政·司唱·詔寂·救荒などで構成されています。2部は学校·選挙·衣服·斗穀権衡·尺量·全廃·官制·考課などになっています",
    "QA": [
        {
            "question": "ユ・チドクの本貫はどこですか？",
            "answer": "ユ・チドクの本貫は全州です。"
        },
        {
            "question": "ユ・チドクの字は何ですか？",
            "answer": "ユ・チドクの字は道俊です。"
        },
        {
            "question": "ユ・チドクの初名は何ですか？",
            "answer": "ユ・チドクの初名は致淑です。"
        },
        {
            "question": "ユ・チドクの著書には何が含まれていますか？",
            "answer": "ユ・チドクの著書には詩・部・書が含まれています。"
        },
        {
            "question": "ユ・チドクの書には何が含まれていますか？",
            "answer": "ユ・チドクの書には彼の族形であり師匠である柳致明に載せた2編の文をはじめ27編が含まれています。"
        },
        {
            "question": "ユ・チドクの雑著は何についてですか？",
            "answer": "ユ・チドクの雑著は「晩録」についてです。"
        },
        {
            "question": "「晩録」は何を解説していますか？",
            "answer": "「晩録」は太極と陰陽・義理・処世・噴水などについて解説しています。"
        },
        {
            "question": "「師門記聞」には何が含まれていますか？",
            "answer": "「師門記聞」には先生から普段聞いた性理学の基礎概念を問答式にまとめたものが含まれています。"
        },
        {
            "question": "「林麗問答」は何についての著者の考えを示していますか？",
            "answer": "「林麗問答」は現実改革に対する著者の考えを示しています。"
        },
        {
            "question": "ユ・チドクの総論ではどのような学問姿勢を強調しましたか？",
            "answer": "ユ・チドクの総論では実践的学問、すなわち「致容」の学問姿勢を強調しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 259,
        "QA": 342
    }
}